**賴銘偉**（英語名：**Yuming
Lai**，），是[臺灣知名](../Page/臺灣.md "wikilink")[華語流行音樂](../Page/華語流行音樂.md "wikilink")[男歌手](../Page/男歌手.md "wikilink")，廟宇廣澤宮宮主，[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")[桃園市人](../Page/桃園市.md "wikilink")，在2008年1月18日[第二屆《超級星光大道》總冠軍賽中得到](../Page/超級星光大道_\(第二屆\).md "wikilink")『冠軍』，之後出道曾與星光二班人氣王[黃美珍成立團體](../Page/黃美珍.md "wikilink")[神木與瞳並發行過兩張專輯](../Page/神木與瞳.md "wikilink")。單飛後睽違六年半在2016年發行首張個人台語專輯《[內心話](../Page/內心話.md "wikilink")》。\[1\]2017年也首度入圍[第28屆金曲獎](../Page/第28屆金曲獎.md "wikilink")「最佳台語男歌手獎」。\[2\]2018年，赖铭伟来到马来西亚，参演TIGER啤酒和星洲日报主办，光明日报协办的华教义演的演唱嘉宾，其中包括了居林站(刚好是觉民学校百年校庆)。

## 經歷

賴銘偉父親賴鴻昌，於[桃園市](../Page/桃園市.md "wikilink")[大溪區開設宮廟](../Page/大溪區.md "wikilink")「廣澤宮」，奉祀[廣澤尊王](../Page/廣澤尊王.md "wikilink")。母親劉秀花為[泰雅族人](../Page/泰雅族.md "wikilink")，擔任廣澤宮總務。其弟賴銘均。精通民俗藝陣表演的[八家將](../Page/八家將.md "wikilink")、獅陣、[官將首等](../Page/官將首.md "wikilink")，因這項特殊技能極受觀眾矚目。

畢業桃園縣[永豐高中](../Page/永豐高中.md "wikilink")，就讀於[大華技術學院觀光管理系](../Page/大華技術學院.md "wikilink")。賴銘偉在家中宮廟幫忙，同時在[板橋](../Page/板橋區_\(新北市\).md "wikilink")[天秤座餐廳駐唱有](../Page/天秤座餐廳.md "wikilink")7年之久，是第一季踢館挑戰賽的挑戰者[蕭敬騰的駐唱同事](../Page/蕭敬騰.md "wikilink")。他在2007年參加[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[中視主辦的歌唱選秀節目](../Page/中視.md "wikilink")[第二屆《超級星光大道》](../Page/超級星光大道_\(第二屆\).md "wikilink")，並於2008年1月18日的總冠軍賽中得到『冠軍』。

比賽後和[黃美珍成立新團體](../Page/黃美珍.md "wikilink")，名為「[神木與瞳](../Page/神木與瞳.md "wikilink")」，首張專輯「為你而活」2008年8月1日開始預購，並在8月15日發行，相隔近2年後「[神木與瞳](../Page/神木與瞳.md "wikilink")」在2010年6月4日發行第2張專輯「守護者」，此專輯於5月7日開始預購，但賴銘偉當時還在減肥中，公司認為不夠瘦所以不讓他入鏡首波主打歌《寬恕》的MV，《寬恕》雖是[神木與瞳兩人合唱曲](../Page/神木與瞳.md "wikilink")，但MV只有[黃美珍現身](../Page/黃美珍.md "wikilink")，預購與宣傳前期也都只有[黃美珍一個人獨自跑通告](../Page/黃美珍.md "wikilink")，直到5月24日賴銘偉因成功甩肉12公斤，終於現身重新合體宣傳專輯「守護者」。\[3\]

## 超級星光大道第二季比賽成績

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>集數</p></th>
<th><p>演唱歌曲</p></th>
<th><p>分數</p></th>
<th><p>註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>01</p></td>
<td><p>你是我的眼/<a href="../Page/蕭煌奇.md" title="wikilink">蕭煌奇</a></p></td>
<td><p>15分</p></td>
<td><p>一次過關，百人初選</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>03</p></td>
<td><p>阿嬤的話/<a href="../Page/蕭煌奇.md" title="wikilink">蕭煌奇</a></p></td>
<td><p>18分</p></td>
<td><p>音樂故事指定賽，過關</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>04</p></td>
<td><p>愛到底/<a href="../Page/庾澄慶.md" title="wikilink">庾澄慶</a></p></td>
<td><p>17分</p></td>
<td><p>拿手歌曲PK賽，勝<a href="../Page/陳毓慈.md" title="wikilink">陳毓慈</a>( 11分)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>06</p></td>
<td><p>傻瓜與野丫頭/<a href="../Page/張宇.md" title="wikilink">張宇</a>+<a href="../Page/徐熙娣.md" title="wikilink">徐熙娣</a></p></td>
<td><p>15分</p></td>
<td><p>雙人合唱指定賽，過關，與<a href="../Page/方志友.md" title="wikilink">方志友合唱</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>07</p></td>
<td><p>Careless Whisper/<a href="../Page/George_Michael.md" title="wikilink">George Michael</a>(1984)</p></td>
<td><p>18分</p></td>
<td><p>我的出生年代歌曲，過關</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>08</p></td>
<td><p>如果還有明天/<a href="../Page/薛岳.md" title="wikilink">薛岳</a></p></td>
<td><p><strong>20分</strong></p></td>
<td><p>我的主打歌，過關</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>09</p></td>
<td><p>口是心非 /<a href="../Page/張雨生.md" title="wikilink">張雨生</a></p></td>
<td><p>22分</p></td>
<td><p>最想念的聲音自選曲，過關</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>不會消失的夜晚/<a href="../Page/信樂團.md" title="wikilink">信樂團</a></p></td>
<td><p>22分</p></td>
<td><p>一片歌手PK賽</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>復活/<a href="../Page/荒山亮.md" title="wikilink">荒山亮</a></p></td>
<td><p>20分</p></td>
<td><p>2007新專輯自選曲，過關</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td><p>追/<a href="../Page/張國榮.md" title="wikilink">張國榮</a></p></td>
<td><p>18分</p></td>
<td><p>經典電視電影指定曲，過關</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p>第一次/<a href="../Page/胡彥斌.md" title="wikilink">胡彥斌</a></p></td>
<td><p>20分</p></td>
<td><p>快歌指定曲，過關</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p>愛中飛行/<a href="../Page/石康軍.md" title="wikilink">石康軍</a>+<a href="../Page/信.md" title="wikilink">信</a></p></td>
<td><p>20分</p></td>
<td><p>藝人合唱指定賽，過關與<a href="../Page/信.md" title="wikilink">信合唱</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p>心痛的感覺/<a href="../Page/蘇芮.md" title="wikilink">蘇芮</a></p></td>
<td><p>20分</p></td>
<td><p>不插電指定賽，過關</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p>I'll never break your heart/<a href="../Page/Backstreet_Boys.md" title="wikilink">Backstreet Boys</a></p></td>
<td><p>18分</p></td>
<td><p>翻譯歌曲指定賽，過關</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p>心中無別人/<a href="../Page/五月天.md" title="wikilink">五月天</a><br />
缺口/<a href="../Page/齊秦.md" title="wikilink">齊秦</a></p></td>
<td><p>21分</p></td>
<td><p>地獄悲歌&amp;天堂之歌，過關</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td><p>左右為難/<a href="../Page/張學友.md" title="wikilink">張學友</a>+<a href="../Page/鄭中基.md" title="wikilink">鄭中基</a></p></td>
<td><p>23分</p></td>
<td><p>星光合唱決定賽，過關，與<a href="../Page/周定緯.md" title="wikilink">周定緯合唱</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td><p>那女孩愛過我/<a href="../Page/李崗霖.md" title="wikilink">李崗霖</a></p></td>
<td><p>20分</p></td>
<td><p>一對一PK賽I，勝<a href="../Page/謝俊奇.md" title="wikilink">謝俊奇</a>(18分)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p>請開窗/<a href="../Page/庾澄慶.md" title="wikilink">庾澄慶</a></p></td>
<td><p>20分</p></td>
<td><p>一對一PK賽II，與<a href="../Page/楊成祥.md" title="wikilink">楊成祥平手</a>(20分)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td><p>不必勉強/<a href="../Page/齊秦.md" title="wikilink">齊秦</a></p></td>
<td><p>19分</p></td>
<td><p>一對一PK賽IV，勝<a href="../Page/楊成祥.md" title="wikilink">楊成祥</a>(13分)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td><p>我若不曾愛過你/<a href="../Page/動力火車.md" title="wikilink">動力火車</a></p></td>
<td><p>20分</p></td>
<td><p>一對一PK賽IIV，勝<a href="../Page/楊宇哲.md" title="wikilink">楊宇哲</a>( 16 分)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td><p>妳的選擇/<a href="../Page/鄭中基.md" title="wikilink">鄭中基</a><br />
我要我們在一起/<a href="../Page/范曉萱.md" title="wikilink">-{范}-曉萱</a></p></td>
<td><p>13分</p></td>
<td><p>拿手&amp;突破歌曲考驗賽，過關</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24</p></td>
<td><p>你是我的眼/<a href="../Page/蕭煌奇.md" title="wikilink">蕭煌奇</a></p></td>
<td><p>20分</p></td>
<td><p>偶像合唱抗壓賽，過關</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>24</p></td>
<td><p>看見/<a href="../Page/李聖傑.md" title="wikilink">李聖傑</a>+<a href="../Page/蕭煌奇.md" title="wikilink">蕭煌奇</a></p></td>
<td><p>20分</p></td>
<td><p>偶像合唱抗壓賽，過關</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>25</p></td>
<td><p>水藍色眼淚/<a href="../Page/張惠妹.md" title="wikilink">張惠妹</a></p></td>
<td><p>17分</p></td>
<td><p>第六名決定賽，過關</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25</p></td>
<td><p>My Anata/<a href="../Page/陶喆.md" title="wikilink">陶喆</a></p></td>
<td><p>23分</p></td>
<td><p>第六名決定賽，過關</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>26</p></td>
<td><p>良心/<a href="../Page/亂彈.md" title="wikilink">亂彈</a></p></td>
<td><p>20分</p></td>
<td><p>總決賽，獲第一名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>26</p></td>
<td><p>春泥/<a href="../Page/庾澄慶.md" title="wikilink">庾澄慶</a></p></td>
<td><p>23分</p></td>
<td><p>總決賽，獲第一名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

星光2班裡

與[林宜融一樣全數過關](../Page/林宜融.md "wikilink")

未曾坐入失敗區

### 總決賽結果

前四名分數─

  - 第一名**賴銘偉**：21.10
  - 第二名[梁文音](../Page/梁文音.md "wikilink")：20.70
  - 第三名[葉瑋庭](../Page/葉瑋庭.md "wikilink")：18.85
  - 第四名[吳忠明](../Page/吳忠明.md "wikilink")：16.35

第五名決定賽分數─

  - [梁文音](../Page/梁文音.md "wikilink")：22
  - [葉瑋庭](../Page/葉瑋庭.md "wikilink")：20.33
  - **賴銘偉**：19.07
  - [吳忠明](../Page/吳忠明.md "wikilink")：16.93
  - [林宜融](../Page/林宜融.md "wikilink")：15.53

## 超級星光大道學長姐合唱比賽成績

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>屆數</p></th>
<th><p>首播日期</p></th>
<th><p>主題</p></th>
<th><p>演唱歌曲</p></th>
<th><p>原唱者</p></th>
<th><p>分數</p></th>
<th><p>對唱者</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第三屆</p></td>
<td><p>2008/05/09</p></td>
<td><p>經驗：學長姐合唱賽</p></td>
<td><p>《只要再看你一眼》</p></td>
<td><p><a href="../Page/楊培安.md" title="wikilink">楊培安</a>&amp;<a href="../Page/戴愛玲.md" title="wikilink">戴愛玲</a></p></td>
<td><p>16分</p></td>
<td><p><a href="../Page/林雨宣.md" title="wikilink">林雨宣</a></p></td>
<td><p>失敗</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《記得愛》</p></td>
<td><p><a href="../Page/李玖哲.md" title="wikilink">李玖哲</a>&amp;<a href="../Page/阿沁.md" title="wikilink">阿沁</a></p></td>
<td><p>18分</p></td>
<td><p><a href="../Page/王彥博.md" title="wikilink">王彥博</a></p></td>
<td><p>過關</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第四屆</p></td>
<td><p>2008/10/31</p></td>
<td><p>饗宴：學長姐合唱賽（上）</p></td>
<td><p>《一個人》</p></td>
<td><p><a href="../Page/伍佰.md" title="wikilink">伍佰</a>&amp;<a href="../Page/楊乃文.md" title="wikilink">楊乃文</a></p></td>
<td><p>20分</p></td>
<td><p><a href="../Page/方宥心.md" title="wikilink">方宥心</a></p></td>
<td><p>過關</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第五屆</p></td>
<td><p>2009/07/24</p></td>
<td><p>發光：學長姐合唱賽</p></td>
<td><p>《廣島之戀》</p></td>
<td><p><a href="../Page/張洪量.md" title="wikilink">張洪量</a>&amp;<a href="../Page/莫文蔚.md" title="wikilink">莫文蔚</a></p></td>
<td><p>17458票</p></td>
<td><p><a href="../Page/梁曉珺.md" title="wikilink">梁曉珺</a></p></td>
<td><p>過關</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第六屆</p></td>
<td><p>2010/02/26</p></td>
<td><p>學長姐合作賽</p></td>
<td><p>《草戒指》</p></td>
<td><p><a href="../Page/神木與瞳.md" title="wikilink">神木與瞳</a></p></td>
<td><p>15分</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳曼青.md" title="wikilink">陳曼青</a></p></td>
<td><p>過關</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>傳奇賽</p></td>
<td><p>2010/07/02</p></td>
<td><p>黃金陣容 星光音樂饗宴</p></td>
<td><p>《王八蛋》</p></td>
<td><p><a href="../Page/陶喆.md" title="wikilink">陶喆</a></p></td>
<td><p>不評分</p></td>
<td><p><a href="../Page/吳忠明.md" title="wikilink">吳忠明</a></p></td>
<td><p>最佳表現<br />
前三組</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 音樂作品

### 個人專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>#</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯資料</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>1st</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《''' <a href="../Page/內心話.md" title="wikilink">內心話</a> '''》</p>
<ul>
<li>發行時間：2016年12月29日</li>
<li>發行公司：滾石唱片</li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### [神木與瞳專輯](../Page/神木與瞳.md "wikilink")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>#</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯資料</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>1st</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《''' <a href="../Page/為你而活.md" title="wikilink">為你而活</a> '''》</p>
<ul>
<li>發行時間：2008年8月15日</li>
<li>發行公司：環球唱片</li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>2nd</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《''' <a href="../Page/神木與瞳：守護者.md" title="wikilink">守護者</a> '''》</p>
<ul>
<li>發行時間：2010年6月4日</li>
<li>發行公司：環球唱片</li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 合輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>#</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>專輯資料</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>曲目</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>星光二班</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《''' 你們是我的星光 '''》</p>
<ul>
<li>發行時間：2008年1月25日</li>
<li>發行公司：環球唱片</li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>星光二班</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《''' 星光二班數位專輯 '''》</p>
<ul>
<li>發行時間：2008年1月25日</li>
<li>發行公司：環球唱片</li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><strong>電影原聲帶</strong></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>《''' 搖滾夏令營(Camp Rock) '''》</p>
<ul>
<li>發行時間：2008年9月</li>
<li>發行公司：環球唱片</li>
</ul></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
<td style="text-align: left;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 劇場作品

### 音樂劇

紀念八二三戰役五十五週年「鋼鐵的八二三」音樂劇(2013年8月22日演出)

### 歌舞劇

我要成名-美好世界(2008年4月11-13日演出)

## 電影作品

《星光傳奇》(2008年4月18日上映) \[紀錄片\]

## 音樂錄影帶

  - [星光二班](../Page/星光二班.md "wikilink")《你們是我的星光》
  - [神木與瞳](../Page/神木與瞳.md "wikilink")
      - 為你而活
      - 武裝的薔薇
      - 理由
      - 愛鍊
      - 草戒指
      - 守護者
      - 好想為你哭
      - 信徒
  - [自由發揮](../Page/自由發揮.md "wikilink")《歡迎光臨》-醜司機

## 其他配唱

  - 2015年：[蘋果日報](../Page/蘋果日報_\(台灣\).md "wikilink")『蘋果唱新聞』
  - 2016年：[蘋果日報](../Page/蘋果日報_\(台灣\).md "wikilink")『蘋果唱新聞』

## 獎項紀錄

  - 2008年： 《[超級星光大道](../Page/超級星光大道.md "wikilink")》第二屆冠軍
  - 2009年：「神木與瞳」榮獲2008年加拿大至HIT中文歌曲排行榜—全國推崇新組合(國語)
  - 2009年：「神木與瞳」入圍第九屆北京蒙牛酸酸乳音樂風雲榜—最佳新人獎
  - 2009年：「神木與瞳」入圍[第20屆金曲獎](../Page/第20屆金曲獎.md "wikilink")—最佳演唱組合獎
  - 2009年：「神木與瞳」入圍第九屆全球華語歌曲排行榜—最受歡迎新人獎
  - 2009年：「神木與瞳」榮獲第3屆 Freshmusic Awards—我最喜愛的組合獎
  - 2009年：「神木與瞳」入圍第九屆全球華語歌曲排行榜—最受歡迎組合獎
  - 2010年：「神木與瞳」榮獲第11屆馬來西亞娛協獎頒獎典禮—十大原創歌曲獎（國際組）/《草戒指》
  - 2010年：「神木與瞳」入圍2009年度北京流行音樂典禮—年度最受歡迎組合獎
  - 2010年：「神木與瞳」榮獲第16届新加坡金曲獎—新晉人氣組合獎
  - 2011年：「神木與瞳」榮獲第二屆 MY Astro至尊流行榜頒獎典禮—至尊金曲25/《寬恕》
  - 2011年：「神木與瞳」榮獲第二屆 MY Astro至尊流行榜頒獎典禮—至尊搖滾/《守護者》
  - 2011年：「神木與瞳」榮獲第二屆 MY Astro至尊流行榜頒獎典禮—至尊組合/樂團（銀獎）
  - 2011年：「神木與瞳」入圍[第22屆金曲獎](../Page/第22屆金曲獎.md "wikilink")—最佳演唱組合獎
  - 2017年： 入圍[第28屆金曲獎](../Page/第28屆金曲獎.md "wikilink")—最佳台語男歌手獎

## 廣播

  - [亞洲廣播網](../Page/亞洲廣播網.md "wikilink") 週六 週日13:00\~14:00《搖滾宮主》

<!-- end list -->

  - 2017年6月10日起 [亞洲廣播網](../Page/亞洲廣播網.md "wikilink")
    週六21:00\~22:00《閃耀亞洲》

<!-- end list -->

  - 2015年6月6日起 [亞洲廣播網](../Page/亞洲廣播網.md "wikilink")
    週六21:00\~22:00《音樂遊民.搖滾宮主》

## 自創品牌

**愛在星光**:

**第一屆「愛在星光慈善演唱會」:**於2008年3月29日舉辦，獲得超級星光大道第一名獎金後，為完成母親的心願舉辦的慈善演唱會，邀請桃園縣內各育幼院的院生免費參加，並發願每年持續舉辦。

**第二屆「愛在星光
守護貧童慈善演唱會」:**於2009年5月17日舉辦，邀請桃園縣內各育幼院院童參加，同天帶領院童至台北市立木柵動物園遊玩，除號召近30組藝人參與，自掏腰包十萬元舉辦演唱會，演唱會門票所得亦全數捐出。
演唱會當天發表自創曲「我們都一樣」，為一首寫給弱勢兒童的創作歌曲。

**第三屆「愛在星光
一起聽音樂公益演唱會」:**於2010年9月26日舉辦，活動主題「烈火青春，為愛發聲」是音樂才子張雨生曾說過的一句話，音樂會上也徹底展現搖滾精神，安排一段不插電的精采演出。此次邀請台北、桃園、中壢、台中各育幼院院童參加，現場義賣活動限量T恤即可進場，演唱會所得全數捐予紅心字會作為弱勢兒童營養午餐籌募經費。

**神木的店.無不癡齋**:

於2008年9月21日正式開幕，位於桃園縣八德市之一間LOUNGE\&LIVE
HOUSE，除邀請各界好手駐唱之外，2009年更安排每週均有賴銘偉本人自彈自唱時段\!

**神木二店.星座**:

於2009年1月30日正式開幕，提供咖啡、茶藝、牛排簡餐、民歌駐唱、下午茶及宵夜等，坐落於桃園縣大溪鎮，坐擁絕佳風景\!

資料來源:
[1](https://web.archive.org/web/20090129195025/http://umusic.com.tw/Microsite/MillionStar/index1.html)
[2](https://web.archive.org/web/20090205044514/http://www.umusic.com.tw/Main.aspx?dest=AlbumMain&SuperCatId=2&catID=1&album=2364)
[3](https://web.archive.org/web/20090205083037/http://www.nplus168.com/9703/032512.htm)
[4](https://web.archive.org/web/20080424003957/http://www.zeusfilm.com/stars/)

## 參考資料

## 外部連結

  - ["神木"之賴銘偉官方部落格](http://yuming0625.pixnet.net/blog)

  -
  - [賴銘偉的Facebook](http://zh-tw.facebook.com/people/lai-you-min/524631818)

  - [神木的店.無不癡齋](http://www.wretch.cc/blog/foolhouse921)

  - [神木二店.星座](http://www.wretch.cc/blog/CR5959/17437960)

  - ["神木"之賴銘偉新浪博客](http://blog.sina.com.cn/yuming0625)

[en:Yuming Lai](../Page/en:Yuming_Lai.md "wikilink")

[Y](../Category/台灣男歌手.md "wikilink")
[Y](../Category/台灣華語流行音樂歌手.md "wikilink")
[Y](../Category/台灣原住民歌手.md "wikilink")
[Y](../Category/臺灣原住民混血兒.md "wikilink")
[Y](../Category/華語流行音樂創作歌手.md "wikilink")
[Y](../Category/星光二班.md "wikilink")
[Y](../Category/泰雅族人.md "wikilink")
[M銘](../Category/賴姓.md "wikilink")
[Y](../Category/桃園市人.md "wikilink")
[Y](../Category/桃園市立永豐高級中學校友.md "wikilink")
[Y](../Category/大華科技大學校友.md "wikilink")

1.
2.
3.